【共濟會】Ex-CIA Acting Director: 'Thank God for the deep state'

Ex-CIA director Pompeo: 'We lied, we cheated, we stole'

CIA-backed Afghan troops 'committed war crimes': report

According to the report, the CIA has run counter-terrorism operations separate from the US military since 2001. It continues to recruit, arm, train and deploy paramilitary groups to tackle militants across the country, which one diplomat in the report referred to as "death squads".

Since 2017, the US authorised these groups to call in air strikes even without US forces present, which HRW says has led to more strikes on residential buildings.

HRW has called on the Afghan government to immediately disband all pro-government armed groups and strike forces, fully investigate the allegations, end attacks on medical facilities and provide compensation to civilian victims.